用開.net mvc有冇必要引入vue同react

公司套野用開Microsoft 全家套 ，.net mvc加sql server, frontend 基本上用jquery 提供既html helper, editor template之類。感覺上任何frontend 效果都可以係難度唔高之下做到，最近老細問洗唔洗update下公司套搵食工具例如用angular,vue,react之類，想問下用呢d framework 開發時間同性能係咪真係快好多

連angular 都無用
直覺話俾我知你UI 唔太覆雜又無獨立既frontend team

咁不如唔好轉

馬會都開始轉react
但多數係new headcounts for frontend team

有d nested structure 既data要係frontend loop出黎做drop down算唔算複雜好多時back end render html出黎

拆data 唔難
不過唔知你drop down UI 係點
包埋async logic
search ,select all sub section, download dynamic data process 咪少少煩

我覺得overside third party UI library css 已經煩
轉左component base 容易改css 好多
雖然都係copy and paste 但好多時直接抄都唔會出事

有你上面講嗰d，通常係整個ajax call,back end render json/html string,front end 再用jquery 係個dom element 到append返個result

玩dom tree已經係煩
所以你未有必要轉新野

呢啲multi page app好難一下子轉用spa條路寫，但如果某啲新page對front end互動要求好高，用jquery好難maintain dom既話，可能可以考慮下引入vue. 你睇返gitlab個system有類似做法。

for 搵工跳槽 = 有
for 唔好攬咁多野 = 冇

同埋睇你use case. 舊系統又真係無乜必要用vue 重寫

入行三年都唔明single page app係咩不嬲就係view model control三件頭，page之間整下d redirect /router 轉頁，crud就不外乎stored proc/spring hibernate /linq2sql之類，要user interaction 就ajax+web api之類,最多將view整成partial view可以reuse. 其實咁玩法有咩係做唔到一定要學spa

咁為左我多層保障轉用vue返而好事黎

做過research 大約睇過下code同原理，最方便係syntax sugar loop到nested object同用{}直接bind value去html到可以寫少d code, 但變相寫多個model前後backend一堆model,frontend 又一堆。react 又話create element 快過pure js,但好好奇人眼係咪真係睇到分別，或者咁講，一頁page既體積大到用reactjs可以有noticeable 既速度提升會唔會係design問題，overall呢類framework 似係比frontend team同backend team分開既公司用，一係就for搵工

你做果行競爭唔夠大姐
講訂酒店網，下下要轉頁vs SPA，速度同體驗上已經輸左

姐係header footer唔洗重洗reload中間個content不斷dynamically轉，感覺5g時代普及同手機速度加快spa優勢不大

唔洗成個page load過已經差好遠

你個網唔大內容唔多 每版唔多野 咪覺得冇分別
學番幾廿年前咁拆幾個iframe做都得架

唔駛轉工咪可以keep 住用舊野lor
backend 同樣道理大把人無用docker CICD devops

對mobile applications黎講係公司主打cms,應該主要user都係經desktop, 唔肯定未來會唔會主打mobile，同埋諗緊spa將來會唔會係大型cms/inventory system既主流不過打工仔黎講學多讓冇死

*樣

2020仲ajax

spa背後都係ajax

唔係單指jquery 嗰句ajax啊

岩呀
我宜家公司都係0 devops
冇CI/CD 唔用docker都完全冇問題
Deploy果陣咪下下人手抄file
出事人手搵bug搵半日最尾發現係config問題

我間公司做solution而且產品個size細先仲handle到
真嘅大公司一個app 更新一次同時build n個version去十幾個地區國家嘅app store 仲要build一次要個零兩個鐘
點人手做？要哂幾多資源黎做哩件事
請堆血汗工人人肉續個deploy再test咩
唔學新野咪唔洗旨意入哩d公司做

用Vue同angular嘅原意都係節省開發時間
D野設計好有個structure
又方便統一coding style 相對容易 main

你鐘意可以連jquery都唔用 一版版寫 純js+html 就咁ajax加一車車listener都做到現代網頁嘅效果嫁
不過用哩d framework搞一粒鐘，唔用唔知要用多幾多倍時間咁解

大約個product去到咩size用呢堆framework會快好多?有冇個大約cutoff, 以我所見細project用呢d framework 好似overkill左反而development 慢wo,要main堆 frontend model

inhouse internal嘢就算
external用就可以學下

web developer 一定要追新野
因為個web interface 不斷變緊
相對個back end 唔再係甘單純
以前你就一粒button一個function甘寫
呢家下下都要大量既memory usages
一定要考慮邊part 比client side， 邊part 比 sever side
所以front end 越黎越繁複，back end 越黎越簡單
你一定要不停學新既front end framework